為種榴槤供華 大馬焚林趕絕馬來虎

2018年10月25日

為種榴槤供華 大馬焚林趕絕馬來虎

現時全球馬來虎數目不足300隻。

馬來西亞為迎合中國榴槤熱，將彭亨州勞勿縣1,213公頃的森林燒毀和鏟平，趕絕稀有的馬來虎。該處將由與政府有關的公司種植貓山王。彭亨州林業部證實在該範圍鏟林毋須得到該部門許可。世界自然基金會批評，行動對馬來虎的存活造成致命的傷害。

馬來虎全球僅剩不足300隻，是極危物種。世界自然基金會大馬幹事阿比丁指，馬來虎絕無僅有，只活躍於馬來半島和泰國南部，被燒毀的森林鄰近馬來虎的主要棲息地，「燒毀該片森林將使整個森林變得支離破碎，嚴重影響野生生態」。

勞勿縣的森林近年變成中國旅客尋覓榴槤的熱點。過去十年，中國的榴槤進口量平均每年攀升26%，前年達11億美元（約85.8億港元）。榴槤熱已使馬來西亞去年的榴槤價格飛升，果農大規模種植榴槤。市場預料，榴槤將取代棕櫚油，成為馬來西亞出口量最高的產品。

英國《衞報》

上一則
上一則
意拒削赤 歐盟首駁回成員國預算案

下一則
下一則
索羅斯、奧巴馬、希拉莉收炸彈郵包

人類真係世界毒瘤

中國人係世界毒瘤

中國人唔係人？

係

係垃圾

老虎仔

中國幾時黎個特天災死夠幾億人

之前仲有唔少投資公司，叫人過去馬拉買貓山王榴槤樹。

遲早貓山王喺馬拉食唔到，乜撚都去晒支那。

中國人係人?
你有認知障礙呀?

呢樣又唔使夾屈落中國度
中國狂買瘋狂入貨，馬國就要剷森林黎滿足佢？根本馬拉就貪心又無管理，任人砍林

講到尾人類太多

清有冇讀過econ?

求高見

貓山王

屌真係生番黎

中乜撚國人
大陸曱甴黎
死極都仲有大量
數量極多具侵略性
出現都會污染環境